<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Brecht's Blog</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/</link><description>Recent content on Brecht's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://blog.brechtvermeersch.be/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ignite-talk: Laracon 2021</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-05-14-ignite-talk-laracon-2021/</link><pubDate>Fri, 14 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-05-14-ignite-talk-laracon-2021/</guid><description/></item><item><title>Aangenomen bij Athena Graphics</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-05-03-aangenomen-bij-athena-graphics/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-05-03-aangenomen-bij-athena-graphics/</guid><description>In Juli begin ik mijn loopbaan bij Athena Graphics. Dit wordt dus mijn kortste vakantie ooit. Na er een semester stage gelopen te hebben, wil ik er niet meer weg. Ik heb toffe collega&amp;rsquo;s en een leuke werkomgeving. Athena zit ook niet vast in het verleden, maar is al volop bezig met een toekomstvisie uit te stippelen. Hopelijk kan ik meehelpen deze visie te ontwikkelen door te helpen aan tal van uitdagende projecten.</description></item><item><title>Must-Watch: Inspiratie voor mijn Bachelorproef</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-04-05-must-watch-inspiratie-voor-mijn-bachelorproef/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-04-05-must-watch-inspiratie-voor-mijn-bachelorproef/</guid><description>Mijn bachelorproef gaat over de invloed van compatibility op een website. De nadruk ligt op het web toegankelijk maken voor iedereen.
Alhoewel ik veel met Javascript bezig ben wist ik maar weinig over Web Workers. Waarschijnlijk omdat de tools die je van de browser krijgt het je niet gemakkelijk maken. In de presentatie &amp;ldquo;The main thread is overworked &amp;amp; underpaid&amp;rdquo; toont surma de Comlink library. Ondertussen heb ik deze zelf nodig gehad bij Shared Workers.</description></item><item><title>Showcase: KSA-website</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-29-showcase-ksa-website/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-29-showcase-ksa-website/</guid><description>Het is eigen aan de KSA dat er jaarlijks nieuwe leiders bijkomen en oude vertrekken. Een grote uitdaging die hierbij komt kijken is alle informatie doorgeven aan de nieuwere generaties. Een mooi voorbeeld hiervan is onze KSA-website. Slechts een jaar of tien oud en niemand weet meer hoe het werkt. De website staat vol verouderde content omdat de zelfgemaakte PHP CMS erachter een compleet mysterie is geworden.
Nu is het aan mij om een nieuwe website te maken die hopelijk deze keer iets langer mee kan gaan.</description></item><item><title>Tutorial: Afbeeldingen optimalizeren met Directus</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-29-tutorial-afbeeldingen-optimalizeren-met-directus/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-29-tutorial-afbeeldingen-optimalizeren-met-directus/</guid><description>Op de nieuwe KSA-website laat ik gebruikers toe om foto&amp;rsquo;s up te loaden. Veel KSA-leiders hebben dure camera&amp;rsquo;s, maar vergeten dat de hoge resolutie foto&amp;rsquo;s niet op het web passen. De homepagina van de designer was al 40MB aan foto&amp;rsquo;s.
Directus is instaat om de resolutie van een afbeelding on the fly aan te passen.
example.com/assets/_?fit=_&amp;amp;width=_&amp;amp;height=_&amp;amp;quality=_
Dit in combinatie met srcset kan het resolutieprobleem al een stuk verminderen.
// DirectusImage.vue &amp;lt;template&amp;gt; &amp;lt;img :src=&amp;#34;url&amp;#34; :srcset=&amp;#34;thumbnails&amp;#34; /&amp;gt; &amp;lt;/template&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; import api from &amp;#34;@/services/api.</description></item><item><title>Must-Watch: In The (Javascript) Loop</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-22-must-watch-in-the-javascript-loop/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-22-must-watch-in-the-javascript-loop/</guid><description>Als er een talk is die ik aan iedere Javascript developer zou tonen is het deze. De talk gaat over de browser&amp;rsquo;s event loop. De event loop is een oneindige lus waarbij de Javascript engine wacht op taken om uit te voeren. Door dit te kijken begrijp ik veel beter wanneer bepaalde Javascript code uitgevoerd zal worden. Alles wordt uitgelegd met behulp van animaties. Deze animaties maken de concepten veel begrijpelijker om te begrijpen dan op papier.</description></item><item><title>Must-Watch: Laracon 2021</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-18-must-watch-laracon-2021/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-18-must-watch-laracon-2021/</guid><description>Als iemand die geen PHP gebruikt buiten het Laravel framework ben ik ervan verwonderd hoeveel magie er achter de schermen gebeurt. Laravel doet er namenlijk alles aan om het voor de developer zo gemakkelijk mogelijk te maken. Deze Laracon toont hoe deze magie dan effectief werkt. Je leert tal van dingen over het opstarten van het framework, de router, de queues, de service container en de lijm van dit alles: Foundation.</description></item><item><title>Idee: Better Monitor Scaling</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-15-idee-better-monitor-scaling/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-15-idee-better-monitor-scaling/</guid><description>Dit is een van mijn vele leuke ideeën waar ik nog geen tijd voor heb gehad. Stuur me een berichtje als je het idee samen met mij wilt uitwerken.
Mijn setup thuis bestaat uit een 4K en 1080p scherm. Helaas denkt Windows dat de twee schermen dezelfde fysieke afmetingen hebben. Ik zou graag een programme willen maken die niet enkel de resolutie, maar ook de fysieke afmetingen van mijn schermen gebruikt bij een multi monitor setup.</description></item><item><title>Idee: Share om een Reddit Video te Downloaden</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-15-idee-share-om-een-reddit-video-te-downloaden/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-15-idee-share-om-een-reddit-video-te-downloaden/</guid><description>Dit is een van mijn vele leuke ideeën waar ik nog geen tijd voor heb gehad. Stuur me een berichtje als je het idee samen met mij wilt uitwerken.
De Reddit app had het geniale idee om video downloads niet meer te ondersteunen. Telkens als ik een video wil delen met mijn niet Reddit vrienden, komen ze op de mobiele site van Reddit terecht. Deze site is er niet om Reddit te bezoeken, maar om hun app te promoten door je te spammen met popups.</description></item><item><title>Must-Try: Outkept</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-08-must-try-outkept/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-08-must-try-outkept/</guid><description>Ik zit nog maar eventjes op mijn stageplaats, maar toch heb ik al veel waarschuwingen voor phishing mails gekregen. Het is gek hoe ver sommigen doorklikken op links in een mail vooraleer ze doorhebben dat er iets niet pluis is. De laatste die iemand had ontvangen was een mail met in de bijlage opnieuw een mail. In deze bijlagemail was er een link naar een Google Docs met daarin opnieuw een link naar een PDF.</description></item><item><title>Idee: Excel SQL</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-01-idee-excel-sql/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-03-01-idee-excel-sql/</guid><description>Dit is een van mijn vele leuke ideeën waar ik nog geen tijd voor heb gehad. Stuur me een berichtje als je het idee samen met mij wilt uitwerken.
Soms krijg ik een CSV of Excel bestand waarop ik een simpele SQL query wil op uitvoeren. Vooralleer ik dan aan query kan beginnen moet ik een SQL server runnen en mijn data importeren.
Door de opkomst van Web Assembly is het ondertussen mogelijk om een volledige SQLite server te runnen in de browser.</description></item><item><title>Must-Try: Alternatieve front end frameworks</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-02-22-must-try-alternatieve-front-end-frameworks/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-02-22-must-try-alternatieve-front-end-frameworks/</guid><description>Als we aan een nieuw project beginnen grijpen we al rap naar onze vertrouwelijke front end frameworks. Jquery, React, Bootstrap of Vue zijn de perfecte match voor grote, complexe projecten.
Maar wat met kleinere projecten die al deze onnodige functionaliteit niet nodig hebben? Er zijn enkele frameworks die ons de voornaamste features aanbieden met maar een fractie van de bundle size.
Framework Bundle Size (minified + gzipped) React 42,2 kB jQuery 30,4 kB Vue.</description></item><item><title>Idee: Anti-Clickbait</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-02-15-idee-anti-clickbait/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-02-15-idee-anti-clickbait/</guid><description>Dit is een van mijn vele leuke ideeën waar ik nog geen tijd voor heb gehad. Stuur me een berichtje als je het idee samen met mij wilt uitwerken.
Het internet draait op clickbait. Je kunt het overal vinden: nieuwsartikels, Youtube video&amp;rsquo;s, reclame&amp;hellip; Meer clicks betekent veelal meer inkomen.
Om dit tegen te gaan zou ik een browser extensie maken die naast de clickbait titel een lijst van betere titels toont.</description></item><item><title>Tutorial: Cleaner Code met Guard Clauses</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-02-08-tutorial-cleaner-code-met-guard-clauses/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-02-08-tutorial-cleaner-code-met-guard-clauses/</guid><description>The Single Return Law klinkt voor iedere programmeur wel bekend in de oren. Mensen horen het woord &amp;lsquo;wet&amp;rsquo; en gaan deze dan blindelings opvolgen. Om te begrijpen waarom hij niet meer van toepassing is, moet je ook begrijpen waarom hij er ooit was.
De wet is nog een overblijfsel van oudere programmeertalen zoals C. In deze talen is het belangrijk om je geheugen netjes op te kuisen als ze niet meer nodig is.</description></item><item><title>Showcase: Traffic Clock</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-02-03-showcase-traffic-clock/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2021-02-03-showcase-traffic-clock/</guid><description>Als er een schoolproject is waar ik trots op ben is het toch wel deze. Voor het vak Cloud en IOT moesten hardware en software doen samenwerken. Ons idee was een klok die enkel maar de waar en wanneer nodig heeft. De klok kijkt dan zelf regelmatig naar verkeersdata en maakt je wakker wanneer het pas echt nodig is.
Ik was verantwoordelijk voor het cloud gedeelte. Deze Node.js applicatie staat op het cloud platform Glitch.</description></item><item><title>Chrome Dev Summit 2020 Dag 2</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2020-12-09-must-watch-chrome-dev-summit-2020-dag-2/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2020-12-09-must-watch-chrome-dev-summit-2020-dag-2/</guid><description>Dit zijn de must-watch talks van dag twee. Het evenement op dag 2 duurde iets minder dan 4 uur.
Extending CSS with Houdini Deze talk heeft me veel hoop gegeven voor de toekomst van CSS. Browsers proberen hun interne werking bloot te leggen zodat developers zelf functionaliteit kunnen toevoegen. Hopelijk betekent dit betere cross browser compatibility voor nieuwe CSS-features of creatieve nieuwe properties. Een masonry layout zonder Javascript is voor mij ook al goed :)</description></item><item><title>Chrome Dev Summit 2020 Dag 1</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2020-12-09-must-watch-chrome-dev-summit-2020-dag-1/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2020-12-09-must-watch-chrome-dev-summit-2020-dag-1/</guid><description>Omdat het dit jaar online moest doorgaan, was het formaat er ook aan aangepast. De talks waren divers en telkens maar een korte 10 minuten. Het evenement op dag 1 duurde ongeveer 4 uur. Het was dus bijna niet mogelijk om je te vervelen. Hier zijn mijn favoriete topics van de eerste dag.
Lighthouse Lighthouse is performance audits rechtstreeks ingebouwd in Chrome. Je laat het enkele seconden runnen en het geeft je een lijst terug van mogelijke performance optimalisaties.</description></item><item><title>Showcase: Fondswerving KSA</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2020-12-05-showcase-fondswerving-ksa/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2020-12-05-showcase-fondswerving-ksa/</guid><description>KSA Izegem moet verhuizen! Om wat reclame te maken voor onze fondswerving heeft een oud-leider een affiche gemaakt. Het was aan mij om deze om te zetten naar een website die we gemakkelijk kunnen delen op onze sociale media kanalen. Het is niet gemakkelijk om een affiche te vertalen naar HTML en CSS, maar toch ben ik zeer tevreden van het resultaat! De website kun je vinden op nieuwgebouw.ksaizegem.be.
Om het te delen op sociale media moet er natuurlijk in de preview een aantrekkelijke tekst en foto aanwezig zijn.</description></item><item><title>Showcase: Blog</title><link>https://blog.brechtvermeersch.be/2020-12-03-showcase-blog/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brechtvermeersch.be/2020-12-03-showcase-blog/</guid><description>Het is niet gemakkelijk om aan een blog te beginnen. Er zijn gigantisch veel technologieën waar je er een mee kunt maken. De meeste zijn compleet overkill voor wat ik nodig heb. Een CMS-systeem zoals Wordpress zorgt enkel maar voor extra load time. Het enige wat deze blog moet doen is tekst in een aantrekkelijk formaat op je scherm brengen. Nergens is er Javascript voor nodig.
Dit is dan ook een ideale use-case voor een static site generator.</description></item></channel></rss>